[雷霆：值得慶祝] 新地天水圍盤每呎11,388元

天水圍近十年來首個新盤、新地(016)旗下濕地公園項目Wetland Seasons Park，今日Boxing Day開價，首批平均呎價低於1.2萬元，平過區內部份二手屋苑。新地副董事總經理雷霆表示，首批單位涉142伙，折實價481萬至751萬元，呎價9,988元12,302元，折實平均呎價11,388元，形容是「普天同慶價」，並指香港只得一個濕地公園，條件罕有，買到值得慶祝。
該盤首張價單未有推出最細一房戶，兩房入場費不足500萬元。最平為16座1樓A6室，實用面積430方呎，定價598.64萬元，享最高18%折扣後，折實價490.88萬元，呎價11,416元。同區二手屋苑嘉湖山莊，400餘方呎兩房單位，入場費約480萬元。
據中原地產資料顯示，現時天水圍三個二手私人屋苑，包括嘉湖山莊、栢慧豪園及慧景軒，樓齡12至27年，目前平均呎價介乎10,460元至11,613元。

價錢反映哂地段問題

平定貴算？

貴嘉湖少少 但一手西

平啦，樓頂可以跳過去深圳，車費都慳返

投入祖國懷抱

一圖睇哂一小時生活圈

屌 返支國快過去元朗

同樣天水圍差咁遠？
我frd一粒鐘夠番中環尖咀

半個鐘出天水圍 又幾方便

嘉湖又要特價賣

由雷霆黎賣都係11000呎 你可以想像到個位置有幾垃圾

應該一樣入爆票

二手西同一手西 係人都識買啦
SellHK質素一定比誠哥好

sellhk直接屌撚死含大棍龍灣

明明咁多伙，拆到142伙黎慢慢賣
仲要咁的價...
都真係賣得好保守明顯睇得幾淡

而家仲要少左 終國客人...呢個盤有幾多嘉湖退休人士想買？
天水圍本區分支家庭都唔大誘因想揀...真係寧願嘉湖...

喺「后海灣」 開條渡海小輪, 就可以去深圳返工讀書了

班狗賊一定流撚哂口水

呢個位真係香港大西北既最北

濕地最多咩？蚊囉

唔會衰得過之前沙頭角果個盤 深圳景

渣車就方便

最適合退休狗賊

事實係有車都唔太方便 要先出天水圍 再經元朗出荃灣

依句 有邊個盤唔啱用 ?

新地應該準備埋一大堆 深玔 珠海 既消費 / 升學指南畀買樓客
咁先夠貼心呀嘛

嘉湖有冇漏水問題

想睇今次班AA點sell一小時生活圈

一小時去元朗

等睇一Q清

其實一定係sell d 退休大陸佬
天水圍大把，終國 落黎有dd 錢，唔打算出市區、寧願方便番深圳的支那來港人士

不過呢幾個月，唔知中共block 剩幾多走資......

超正 30 分鐘車程就去到 深圳寶能太古城

正撚到, 30 分鐘 去到 蛇口國際學校 , 同 深圳遊艇俱樂部

日日出海 等仔女放學 ... 人生贏家

大灣區

去深圳食海底撈 真係方撚便度
又係 30 分鐘車程
哇屌 ... 濕撚哂

唔係講笑 , 快撚過閪九龍站搭鳩鐵
依個盤半粒鐘就去到

班狗賊唔買真係哂撚哂

個盤冇中文名?

含大襯呢個盤未出之前食到第一轉都算係咁

咁樣算唔算鐵路沿線盤

價錢好抵玩，但地點真係西，要有車。

唔熟天水圍，濕地公園去地鐵站要幾耐？

10-15分鐘

全天水圍最入最北既大型住宅

講緊搭輕鐵 行要40分鐘

個盤行去輕鐵站又5-7分鐘

遲下有接駁巴送你地去西鐵站都唔奇

共26分鐘

交通便利

天水圍都算 仲要天水圍最北 有料有料

買到值得慶祝

果度有冇劃商業地 如果冇都幾大鑊
想去7仔超市 來回一粒鐘

香港只得一個濕地公園，條件罕有
香港只得一個元朗，條件罕有
香港只得一個銅鑼灣，條件罕有

佢都on lun 79

行去 天水圍站 20 ~ 30 分鐘
好健康呀 自城一角 啱哂獨派既人自住

天水圍城 終於有自己既首都了

想買一房上次 Oma oma係咪一房都搶到仆街？

同班狗官 狗賊膠層 講野一鳩樣

香港咁唔和平 係因為香港人唔珍惜香港
珍惜香港這個家

好似有個公屋街市

等輕鐵快極都10分鐘，車程又15分鐘
西鐵出MK 又45分鐘，去邊都要一個鐘多D
利申：住隔離村

你邊區讀書 / 返工 ?

如果開花既話會停輕鐵
真係要諗諗行去西鐵站要幾耐

條片正就正在每一個鏡頭都影到啲低下層做到成隻狗咁

巴打如果中環返工 個幾鐘應該走唔甩

九龍灣返工，搭269C最快咪一個鐘，搭MTR仲耐過巴士

呢句真係每個樓盤都用得 咩地方都係全港一個架啦屌

有陸路行唔會驚開花啦

要睇自己果度係咪自成一個小社區 可以搞掂食野購物
好似元朗 屯門市出市區都耐 但區行路內應付到生活所需

未出 但9成按下點解唔買兩房？

我月入得2萬5 銀行得六十幾萬 加埋1萬4月入既家人做擔保先夠買最細單

佩服佩服 日日用 1.5hrs * 2 既交通時間

珺瓏灣平均賣萬5...一樣都係咁山卡啦

都仲未計含大同SellHK既交樓質素分別

嗰度入到仆街喎
一定衰過普通屯元天樓

如果返九點真係會人都癲
我住大欖隧道隔離
非返工時間搭968基本上都要八至九個字
仲要加大欖隧道去天水圍果段路
仲要加朝早勁塞車
汀九到長青隧道例牌慢車，
再去到西九龍公路果一段都揸唔到快
再加西隧口塞車，過完海再塞車

可唔可以轉工搏加多10%人工
呢個位置已經西 一房怕你日後難甩手
佢好似仲有房半則 睇定d先啦

有頭髮邊個想做熾哥，所以買得要有心理準備

返定去啊師兄

繁忙時間真係食得屎，包你上唔到輕鐵
如果返九點，你7點好坐巴士啦

我咁既收入 夠唔夠買3百幾呎？之前禁過機 如果4百萬頭都買到？

呢個盤都係sell d抱抱大灣區既退休popo
返支國 啱哂佢地

SHK次次賣閪位都係首批頂爛市 做起個市之後瘋價加價 參考park yoho

明明有 再細啲既單位 但 hold 起唔賣住 係咩玩法 ?
搏依批買得好, 細單位可以企硬個呎價 ?

但如果依批都賣得差, 細單位就仆佢個街啦喎

我就係等緊細單位molamola

新盤好似得建期先可以9按，到時過唔到壓測啦

我堂堂SellHK 驚西呀?!

以前係九龍東返工
又係九點鐘嘅工
試過係大欖搭去黃大仙都差唔多一個鐘
如果係觀塘返真係應該會懷疑人生
不過如果係新界返工或者係返shift嘅工就無乜野嘅
返朝九晚六都已經閪，住得遠再返朝九晚六真係好痴線

Molamola姐係借得8成？

依家香港買樓 係要辭埋職 搵份近屋企既工 真係好貼心

並指香港只得一個濕地公園，條件罕有，買到值得慶祝。

Yes

起來！不願做樓奴的人們！

你要選擇建期付款 之後睇價單既discount去計樓價
巴打不如你搵銀行問問先
之前好似聽過就算唔過壓測都可以上 但要交貴d保費？

唔講以為個公園係屋苑入面
輕鐵都係屯元天牛獨有
唔打埋落去
住九龍站都無輕鐵搭啊，條件罕有

有冇諗過無人想望到公園後面既支國？

條件罕有

但會主動歡迎曱甴入嚟喎

即供唔得咩？原本都諗住買400萬樓下既樓 之前睇過下話600萬下都可以借9成

咁罕有都係11000呎
SellHK真係賺夠啦 明益大家

警甴做保安

地產商

坐大飛去福田返工？

個樓盤有地鋪位
旁邊個新地盤有個細商場

連登次次都彈到一文不值
留毛睇一Q清
啲人理得你地理位置西
夠平就會尻衝上車
400幾萬買新紅雞兩房一手

福田黎香港市區返工仲方便

呢d 西盤 岩晒兩球仔

唔愁無人買 但我就不了

特登推小小出黎 價低make noise 如果反應好就輕微加價再推

珺瓏灣應該可以正式玩完

大家意志堅定啲，唔買逼佢減

估下佢超幾多倍好過啦

SHK元朗區次次開賣大盤都撞正downturn
Yoho1—2903沙士
Yoho2—2008海嘯
Yoho3—2016支爆樓爆
濕地—2019反送中

唔通連個天都...

屌 睇呢段廣告先吹漲
5分鐘就到西鐵站 交通完善 有多個大型商場
最抵死係話位處最新香港商業核心地段

幾條村共用k76,輕鐵
加埋起緊，可以收得皮
天水圍出名配套差

吹到天水圍係未來第二個中環？

新中環洪水橋

住緊柏慧兩房想換大啲，咁岩就有呢個新盤出，其實買新好定轉栢慧大房好...
佢大三房同栢慧差唔遠，又有新裝修我執都慳返（雖然都廢永地）

利申為方便照顧一定要住返天水圍

天北最快係隔離天恆K76出天西
但個盤位置閪到行唔到過去
一定要有穿巴

行去天一坐K73出 朗屏西鐵 會唔會快D

減價吧啦叫恒大

長沙灣果個又係開天價

有巴打話三十分鐘行到去西鐵站？

40

最弊真係去要兜大圈
又唔係真係咁快
除非走去搭洗頭艇

雷霆出名？

屌根本就係位置偏僻冇人買

通常重點項目都係佢出手
細project就由肥婆賣

新中環... 好熟面口嘅 slogan

全港只得一個濕地公園

日子越耐越平 都唔知點入掃管笏

依個位平時有幾多天水圍人會去
最近既商場應該係天一
起碼行15分鐘

未開價果陣話雷霆賣點會平
開咗價就話雷霆賣都係11000有問題
利申：唔買都去睇

點解唔算

笑死人, 廣告用頌富話配套完善
行撚死你呀
天一真係最近嫁啦
除左區內客真係諗唔到有咩人入去

叫佢再吹大D丫嘛！！5分鐘去到天西！？天耀邨行過去都唔得啦！！

利申：自己就住個19 seasons park隔離嘅天晴邨，睇完段片得啖笑。

搵日入去行下 了解下個位置配套先好入票

未夠，再低d啦， 天水圍北wor, 都要成萬蚊尺？

果個位行去T town起碼4個字！！真係吹得就吹！！

SellHk難d below一萬蚊

入一房？ 真心難甩手

總會呃到區外客既

天北盡頭 諗起每日返工都開心

我都建議佢比多少少買房半
買低層既話 價錢唔會差太多

大幾咩價錢

去深圳仲快過出元朗既位
低能
最近既商場都要行10 分鐘以上先去到
真係要啲住大陸既人要會買

果位真心太入 租既回報又低 除非屋企人好中意天水圍環境 如果唔係唔好買

想自住

自住 會唔會有機問屋企人借住啲 入2房或者3房
我都想買3房 但真心太入 唔方便

等下張價單啦師兄 一係問問銀行有冇方法上到兩房

今日先完濕地公園加天一

連燈仔：最多5000蚊一呎

我未入過天水圍 真係會覺得天一天晴天盛好近

小弟就喺住天水圍返觀塘， 朝9晚6， 要7點半上車，返到屋企8點....

盡頭不特止，仲要乜配套都冇
得個濕地

我又唔覺佢貴 只係地點太西
唔覺得會適合港島返工既人

天水圍好大
天水圍南同天水圍北相差好遠
果個位仲入撚過天恒

依個位置, 只有退休人仕有資格住, 如果要番工, 唔好話過海, 就算去旺角, 尖嘴都有難度

新界西同九龍東既交通係死剩

我想換三房好驚會後悔

果個位太雞肋，天一簡直好似去左大陸咁，又一堆蒸腳又淘寶集運... 最近既街市應該係t town ...
條天影路更加係晚晚格林披治大賽車咁

唉鬼我叫我無錢住第二度三房咩

濕地公園站得一條circle line 到

天盛唔計近狗屋，其實位置好好

一定會後悔

咁快
之前試過8:05分係大欖上左架69c
55分先係四美街落
諗唔到去觀塘用多幾耐

條片... 你點拎的

Youtube大把

就算返港島都差唔多
返九點真係預個半鐘就差唔多
除非荃灣葵涌荔枝角返工
唔知一個鐘得唔得

我睇番上次oma oma好快就出第二張

遠撚到戇鳩

講真

新樓又要平
一係掃管芴, 一係白石角, 一係佢
3個揀我一定係揀佢

新界西同港島東既交通一樣想死
總之新界西去市區的九龍西 港島中西方便
東面就會死得

我反而揀白石角
天水圍成堆公屋 成堆大陸人 慘過食屎

無錯

天水圍返港島東，日日都想死咁滯

第一輪都未賣 等多等

+1
白石角駁程車出沙田
天北駁程車出天水圍

所以點解全港得天水圍有六球三房私樓
唔係冇原因

我都係返港島東
嗰陣買樓荃灣已經係我覺得射程範圍內最遠可以接受既地方

其實車嘅路程係可以接受
但最慘返office hours例塞車

留意返 高過別墅既樓層 先望到個公園

個位西到仆街

馬灣

別墅或house 都高唔過前方d 樹
相信冇咩景

我上兩個月 見到柯士甸附近啲舊樓 有500呎到 都係6百萬度 但樓齡比較大 成35年

成個天水圍係咪得 天盛 天耀 天祐 交通叫做方便?

有冇Aa可以講下究竟咩單位先望到個濕尻公園

嘩 半粒鐘先到天水圍站

游水過去深圳，快過行過去西鐵站

嘉湖三房廿幾年樓如果無咩裝修過已經殘到不墈又生銹水喉，啱晒換樓人士！（不過要有人接）

最慘唔係時間
架706，705真係好多大陸閪廢老講普通話嘅學生搭
有時夏天入輕鐵一陣酸臭up味

唔知車位比例點
住個到一定要揸車

笑左

白石角邊忽平

暫時睇，其實好少
個盤得十層，已經唔大可能好似慧景軒咁
高空圖，同現實差異會好大

大西北盤 如果可以唔靠輕鐵 十分鐘內到西鐵站既話
我覺得可以諗諗

白石角被打造為豪宅區
更本冇得同天水圍比較

三房有廚房果個單位 可以有車位認購權

豪？

天賦海灣第一水當豪宅咁賣 sell低密度高私隱

人哋講緊揸車5分鐘

住到大西北最北
仲要用五六百萬買最細果啲單位，連想要個車位都無資格
我啲中學同學屋企大陸閪
拎天恆邨單位四五個人住三房
大到開兩枱麻雀都得

低密度？睇過 ？

車位都唔知有幾多 收皮啦叫佢揸車5分鐘

呃撚左班明星入去住

之後就會投訴話多蚊要將濕地公園搬離民居

東鐵果陣都係行咁多年都冇事 豪宅入伙之後就投訴到要減速

預咗遲啲附近會不斷起，但勢估唔到話咁快已經有新樓景
仲要有啲俾aa坤鳩左以為有海景

總之濕地兩房無論衣食住行，以及景觀都比嘉湖山莊差

難講，唔止街外，區內客都有吸引力

對於住開居屋的人會有驚喜，但對於手持嘉湖優質景觀單位或者複式的吸引力不大（市場根本無人賣優質放盤25樓以上）

新九按不適用樓花

要使用新九按要落成後找數折扣少一半以上

兩條大路直出天水圍喎

大埔人勁唔想呢到入伙

Sell hk?
仲要濕滯公園？

唔知有無人買來收租

有五球我買市區一房收租仲好

天水圍除左三房外 租務回報都係一般

方便比狗食海底撈

Exact7ly，成班都唔知出黎做野未
前線d師兄講得啱，聽連燈仔講就死啦
個個剩係識9up

留名等睇人話我AA

新樓比狗抽？

冇人話佢貴
只係要諗清楚位於天水圍最北既樓盤係咪合適自己需要

建期同即供相差5.5%樓價，都幾多

用舊按保 借8成就可以即供？

可以

45日內找數，睇時間

三房都好一般

濕地公園... 唔使開窗 喂蚊都喂死

住依個位置係咩心態

新鴻基高層的丈夫， 作為前線手足有野爆

幫則邊個慧景軒擋蚊

姐係攬炒成績表未夠靚

第一期拆埋棚

入到仆街，仲入過堆公屋，除非係元天屯返工，九龍港島返跟本唔洗諗

不過我係房屋台咁講野實比人屌狗咁屌

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

你好落力 笑鳩新盤

垃圾盤

搞到咁辛苦為乜

真心伏盤 邊個會想住天水圍 仲要濕地公園

再唔買 驚遲d點努力都買唔到

「並指香港只得一個濕地公園，條件罕有」

我樓下嗰公園 喺香港都係得一個㗎咋 條件罕有

sell hk都搵唔到point吹
索性煲大個價錢咪算

幫佢諗埋啦

位於消防局旁邊，如有火災，可迅速得到救援

解放軍 流浮山刀手第一時間振災

垃圾地段，乜鳩都冇最近要食野買野要去返天恆 天一

七月講到2020年都未到

大陸商場咁款

放吓TG 會唔會可以滅到蚊

租嘉湖都唔租依個啦

係。一房超搶手。

天水圍遠過樂湖居已經做唔到10分鐘內到閪鐵站

佢肯定係計shuttle bus行濕地公園路+天慈路啦
果度燈位唔多,真係做到5分鐘既

如果要搭輕鐵就算9數啦
行過輕鐵站當你5分鐘,等車又當你5分鐘
濕鳩公園去到天水圍站朝早起碼要3個字

未到閪鐵站都用左25分鐘

天一連超市都無間

遲d應該有啦
咁多人住, 百佳/惠康點都會有間黎爭位
不過天一真係成個支那商場,地鋪果度幾間賣酸菜魚

果陣仲未放寬...

兩房都600內的
Oma Oma有勁多撻訂。。。

天水圍本身都已經夠偏 仲要買天水圍入面最偏個個位

天水圍只住樂湖

番深圳再高鐵出市區可能仲快過撘輕鐵轉西鐵

住開天北 諗緊買套自住 依家個套收租

我寧願撻訂抽wsp
Oma果帶過去幾年完全升唔起 星堤都要損手離場
更本係賭緊未來二十年既發展

三房兩廁有廚房個則係幾好 高層應該望到濕尻公園

有冇唸過根本兩面都買唔過

滿名山一手有錢賺

天水圍交通rip

朝早起碼等3班西鐵

假如唔係中上環或者金鐘返工
呢個盤諗都唔好諗
除左架 967 真係幾爽以外
其他區全部都食屎

Sell HK開呢個價咁之前買左尚悅嶺果啲算唔算艇左

K73閒日會俾學生同返工人塞爆

巴打每日條路都好崎嶇

睇路呀，小心後悔

而個寫遠離警署，坐擁清新空氣

好慘 兩個鐘先返到屋企

啱呀 濕地公園果個位應該唔會開花

2萬5計左雙糧bonus未？

買地都8000蚊呎點減

19政府工 咩都冇

但有多個問題就係太偏僻 又近深圳

容不易唔知撞見乜嘢 被消失就唔好啦

個陣超幾多倍？一開就冇哂？

以依家天水圍樓價睇叫合理

之後價單係咪只會愈貴

我到今時今日都唔明香港咁細，但d人對地理位置咁敏感老老實實，我寧願層樓平二百萬，再買架車好過佢地心目中好偏遠嘅濕地公園，其實揸車去中環都係30mins，喺香港俾多數以百萬換所謂嘅方便真係好on9

假設某長沙灣樓盤廣告
鄰近長沙灣公廁，全港唯一一個，條件罕有

諗緊自住都幾好，不過天水圍出到市區要幾耐

揸車去美孚20mins，過香港人嘅定義，唔係旺角、尖沙嘴、中環都已經係偏僻

天水圍呢d窮鬼區都過萬

無架新盤預左借盡8成，用建期貴幾十萬，完全失預算，但佢今次最大折扣要45日內抬錢，都急急地

大欖來回一轉都要~一舊水
一個月呢到都3K 拎去供樓可以買到係荃灣既舊樓

一年前講緊對正wet9 park要賣20000呎
依家11000

未計養車 一個月洗多4-5千

香港地樓係assets
仲會升值
車一落地已經唔見錢

仲有養車洗費只係expenses

好似如果要用按保好似一定冇得用即供 就算有細單位低過400萬？

邏輯正確

你知道嗎，你這個單位是整棟大廈唯一一個，條件罕有

直接起條橋去中國算啦

揸車都叫方便...一個人住就係囉
老婆呢個仔呢
唔係下下都要你車出去呀嘛
而家講緊個僻既程度唔係一般屯元天出市區咁遠喎
係再入d喎

仲有你揸左架車返工
其他人呢
買多架車
養2架車咁點解唔㨂個好少少既location

其實環境唔差 係交通問題最緊要

你呢個case，問屋企人借多40萬，比夠100萬首期借安全啲

呢個位去黨鐵站如果有直車其實5分鐘就到，門口條直路過一個燈位就已經係公路，有巴士直出市區係好撚快，但係運輸署班撚屌搞事，乜鳩車都要經天南出，多燈位到係巴直訓著左再起身都未出到天水圍
不過9巴係佢地自己友，268M咁西嘅線都爭到俾Park YOHO, 唔好忘記佢仲有112區個大春袋，第時賣得差啲焗住推天北直出巴士都唔奇

450萬以下即供都無問題，可以用舊制按保
450萬樓價內最高可借360萬
當然預鬆啲借80%會更輕鬆

細過四百用舊按保有九成 樓花都得
你買之前了解多啲好喎 咩都唔知咁

香港地玩車 其實真係無必要 加奢侈品

個位垃圾到傻
近濕地公園貪佢夏天多蚊？

我諗應該會有shuttle直去鐵站掛？
咁樣直上天慈路6-7分鐘內可以到
不過慧景軒有前科

兩粒鐘出城，買呢度不如買大灣區仲好

除左踩單車 其實真係行去邊都覺得好撚遠 我就住係果邊

新鴻基呢排同黑警夾好哂係商場夾撚死哂手足
咪撚買佢啲樓啦

濕地車位少於300個 全盤1750個單位

壞燈嗰排揸車仲快咗

天水圍北要去黨鐵已經要幾個字時間去到再等車上車返工單程兩粒鐘不是夢

濕地唔齊 最齊巴士係得嘉湖

叫佢每人送部單車或者會多DD人買
一小時單車生活圈

澄碧村
揸船就方便

巴打搬去工廈換取人生好過啦，你車費都成千蚊，仲有時間呢

其實一鳩樣閪，唔使去分邊個閪啲

屌 佢講完 自己有無笑

買樓
要平，就遠離市區
要近，就離地天價

租樓，進可攻，退可守

如果你係返通宵更，非朝九晚六，公司free parking 咁揸車返工係非常可行
如果返中環，大會堂泊車都$23一個鐘，泊十個都$230，大欖隧道來回$100，西隧來回$150，慳啲可以兜紅隧來回$40
基本返中環行紅隧計埋$370，行西隧加埋差唔多五舊，未計油錢，皮費保費，屋苑泊車，一個月揸返中環都要八千
同埋揸過一次，淨係錦田返上環，都45分鐘
開到200都無用，全部車塞埋一舊咁慢車

咁嘅定價，仲要新地樓，細單位點會散唔到丫。。。
留堆1房，只係想炒一炒熱個市，整啲noise先推啫。？

第一房嗰啲：
勸你咪買，位置已經夠差，仲要1房，基本上無2手市場咁滯。
仲有咪天真1房單位會keep住呢個尺價。

樓市睇緊向下，都等咗咁耐，無謂心急，不如等多陣啦。

為求WSP兩房濕地景唔好發夢喇
三房以上高層才有機會

不如去景湖居碰下運氣買好過啦

出旺角有, 港島有去金鍾
都係預要行去巴士總站, 要15-16分鍾

車位一定係俾大單位買
買兩房唔使旨意有車位認購權

我住天富650呎，已補
濕地696呎賣740萬
如果我一萬蚊呎價賣天富
唔計雜費
補唔駛一球就可以……
1）居屋變私樓
2）廿年樓齡變新樓
3）多左46呎儲物室，露台同窗台

唔好係
1）要搭多3 個輕鐵站
2）工人買餸遠左
3）管理費貴左
4）換樓要俾印花律師費佣金等等
5）每朝過海巴士無得坐

仲有無咩理由說服我買同唔買

討論下啫，大家可以冷靜少少

屏欣苑算唔算天水圍最方便既屋苑 可惜拎左黎起居屋

對濕地公園即係向北?

近濕地 夏天日日同蚊玩遊戲

同意, WLP去西鐵站預半個鐘係岩數, 以正常出入係無可能用私家車既"行車時間"去計, 咁都得既沙田去邊番工都係半個鐘. 咁既車位比例下假設大部分人渣車都係脫離現實. 準買家必需考慮公共交通運輸情況.

而養車係咪選擇?有心想買既巴打要明白本身屋苑車位不足同時天水圍北車位供求更差, 可以預期屋苑車位租金貼4. 但即使解決車位問題一樣要諗樓上巴打都提過渣車番工成本既問題, 佢條數無錯, 可能你打算行屯公出入既話都可以, 但麻煩你朝早7點正好開始你既旅程, 而收工就請你6點前/8點後過有線或者汀九, 否則無9個字你都行唔完條屯公, 更唔好講老龍同紅隧. 有巴打諗住可以將住市區既差價投入車位, 只想講得出哩句之前真係要諗下自己一個月接受到掉幾錢落架車度.

至於自己點睇哩個盤, SHK樓一向靚仔價錢都算吸引, 日常起居配套比白石角同小欖都好好多, 起碼街市食肆小商場步距內全部有, 想食個飯買個送唔洗夾你渣車/駁車, 如果本身住開附近對環境熟悉既可能係個好選擇. 但外區人你就要考慮校網, 周邊, 交通, 回報.

校網上, 邊區都會有好學校, 但要明天水圍本身新移民問題好嚴重既社區而天北更什, 若果你係打算生小朋友都還好因為己經無左雙非, 但若果你小朋友係6歲以上你可以預期之後D同學仔都係講普通話既過境學童加區內老父少妻D中港婚姻子女. 對子女教育要求既可能要考慮埋直資既選擇是否能夠負擔.

周邊問題, 同樓上觀點近似, 因為附近公屋都係吸納新移民社主而且集中. 衣食問題你總需要去天一天恆, 出入就要接受唔少街坊衣著較為農村同講方言(即係中老年既大媽). 基本上晚晚天澤. 天秀對出空地準時有大型歌舞表演. 日間亦唔難發現好多財務自由既阿叔漫無目的咁行黎行去食下煙仔捉下琪咁. 區內人可能接受, 區外人見人見智.

交通就講左, 屋苑門口堆巴士唔夾自己又養唔到車既預番天水圍站+30番屋企差唔多. 天北D人都係咁出入無話唔得.

最後, 如果打算收租既真係睇你覺得樓價會唔會升, 升既同事佢會唔會跑贏, 單靠收租計回報, 唔計樓花期只扣稅,差, 管. 我懷疑2里都危.

有心買既外區買家記住要實地考察, 最理想係閒日晚黑7點坐車入去.

各人選擇黎既

嗰到搭車返工其實都唔算麻煩平日朝早967/967X喺濕地公園個站後直到西隧都係大概40分鐘（如果大欖同汀九冇意外㗎話）出東九龍或者大埔都有晨早特別線，但同YOHO一樣閪在唔會有位坐

一句到尾 唔揸車買唔過

出市區967/967x係天水圍北尾站 有無位座自己諗

搭輕鐵行成十分鐘 要去到西鐵站起碼半個鐘

純粹飲飲食食應該幾方便 （遲下有正苦街市同附近天一）

天一嗰啲大陸商場，賣埋D酸菜魚大陸菜
超市都無一間

只要7點半前上左巴士就唔塞
但七點半....

價錢反映一切，但作為上車盤係有吸引力，香港私樓供應越來越小，居屋又永遠無份.
記住，連登越反越唱衰，越要做，信連登無窮人

即係咁講 首期門檻高果時屌鬼都仲可以理解 而家放寬左800萬9按 仲要新樓500萬左右有交易 你手上有6,70個已經可以晉身成為私樓仔 而家又話地點遠又唔值又剩 有邊個唔想住市中心丫 唔夠錢咪退而求其次囉 樣樣都有得挑剔 個心態根本唔適合買樓

昨天行過有間759

天水圍是十八區中較少TG，條件罕有

萬一蚊既新界盤的確好多 唔使一定要呢個...

800萬9按樓花唔用得呢

1萬1新樓邊到有

就係睇中呢個，如果換樓我覺得呢個戶型先有意義

老老實實，呢個位置不如買村屋

600呎尾個則係最正常
本身住天水圍既人應該會想換
其他好騎呢
2房2廁所2露台嗰個則唔知想點

全新樓呀，唔係二手

5年樓下同全新分別有幾大

5年已經住到好殘

新世界呢個盤間隔 位置 景觀都完勝WSP

4個字

其實嘉湖都唔太差

咁不如買鄰近更加近西鐵站既公屋居屋

新樓吸引係慳裝修慳電器

天盛苑個則唔差架

呢個年代，有hktvmall
超市都越做越細間啦

上源囉

超市冇可能會被取代
淨係可以即時諗起就可以即時有貨
hktv mall呢d點都做唔到

仲有可以㨂呢
㨂啱先買

500萬不如買嘉湖好過啦
果個垃圾閪位, 如果你有車就真心好方便
冇車就算9數
你接受到交通來回接近3個半鐘咪ok

新樓同二手分別
冇得咁樣比較

我就住果頭既,果個位交通真係接近0分
就算入左伙都好, 人數唔多
唔見得狗巴同城巴會特登改路線就人
最多咪朝早加多幾班特別車

果度全日路線得276B / E34A / 967
一係就預半個鐘先去到天水圍西鐵站
自己諗下交通岩唔岩啦

其他巴士站你預行10-15分鐘

早上返工/返學時間 發展商會揾d紅van扮村巴出入 天水圍西鐵站

好好賺，貴一貴都有人搭

大佬，嘉湖差唔多30年樓wor

對外區人黎講， 天水圍就係天水圍， 唔會再太分入d定唔入d， 同價錢緊係有新樓揀新樓啦

頭先由俊宏軒m起步
10分鐘唔洗到濕地公園門口
不過我係一丁友快腳行
一家大細行肯定唔只
條路仲要好天晒落雨淋

搭輕鐵都要行成十分鐘 ?
CLS

近輕鐵站果幾座應該唔使既,遠既肯定要啦

有啲屋苑好大
住最遠果幢分分鐘行十分鐘先到屋苑大閘

老老實實天水圍好多屋苑行去輕鐵站都有一段距離
十分鐘都可算接受

其實最大問題係果個位冇巴士
返工都話有特別車

平時你連出去荃灣/油尖旺都係要行去天恆,天富先有巴士
276B就唔經大欖直去上水
E34A / 967係大欖冇免費轉乘

我住天中，已經唔會考慮黨鐵
出九龍，過海都巴士，又有位坐

養老屋，又多蚊又唔方便。出天水圍狗鐵都要30分鐘。

成日都話輕鐵遠，私人樓應該有穿梭車去西鐵站，果個位去西鐵站得兩支紅綠燈。10分鐘應該到。
而家無乜九巴到，九巴公司係新紅A，兜幾條線入去都得。Yaho咪兜晒d九巴入去。

咁我不如買樓下係輕鐵站
當然你可以話新樓慳裝修電器

乜撚叫普天同慶價？

佢都係sales佬一名，冇咩咁巴閉

咁呢個係另一個問題啦
咁你住60樓都要好多時間架

你當運輸署死既
你自己開shuttle就得, 九巴d路線一郁實大把人嘈
特別係天水圍呢d咁多人既區

SellHK話社會氣氛已回暖

新樓9成按最多去到幾錢？

大陸番工就必買

Under 8m
今次張價單最貴都係七百幾萬
問題係個位置適唔適合你自己

果度返支那真係好方便
有架小巴去深圳灣

唔係二手先做到8m 9成按？

住呢個屋院就練定腳力先
去邊都行十分鐘 （除左濕地公園😆）

村屋同班鄉黑做鄰居

真心上源位置仲差過wetland

嘉湖好殘喇

個撚屌最鍾意吊高黎買, 不過佢今次連香港只得一個濕地公園都可以拎黎做賣點就知佢都覺得呢個盤垃圾

你住緊三房又有工人，似乎都係有小朋友
咁有會所用應該係一個正面原因

私樓個住客質素完勝

咁會唔會買你單位嗰d潛在買家都寧願加多少少買WSP算

建議巴打你都係入票抽咗先
你應該都係想買三房有廚房個則
數量其實得好少 抽中再諗

但上源落番屯公轉車站出市區快啲？

雖然你係元朗國人
但你quote既資料都唔岩

Yoho mid 2010開賣，個期樓市彈左三成啦
個個搶

仲有SHK 好多盤係元朗賣
2011尚豪庭
2014 倚戀
仲有大量park yoho

唔好亂講好唔好

建期付款就得

改改下路線得失嘉湖北固定客源
狗巴城巴睬佢都傻

依個盤放租自住都伏

美湖居都係21年樓不算很大樓齡
外區人對天水圍0經驗易中招

樓花不適用，只限已落成物業

食垃圾元氣壽司要搭3個站

聽日同AA去睇示位
新手買樓…出年結婚自住…
首期70萬 兩公婆月入加埋4萬
唔知做唔做到SHK個d 吊頸plan 呢…？

講多少少背景…
自己同另一半住沙田
其實真係無諗過元天屯…10月個時睇過下明曉匯
但係最後無入飛…唔想太衝動…

今次去到天水圍…真係比個呎價打動…
交通其實真係唔太好，但個價真係可以蓋過交通考慮

未必係佢注意嚟既，佢都係打工。但係我同意你講法。遲d可能近醫院狗屋垃圾站墳場都可以拎出嚟講。

我懷疑全世界係得香港人咁撚折墮。

乜原來樓花唔可以9成架？

新樓情意結會害左你兩個

上面有個話揀建期可以, 唔知佢真定假

天耀村 得既
最近西鐵站嗰兩三棟囉
利申 未有大欖隧道己經住圍城

見撚到個天一都唔撚開胃啦，羅湖商業城咁

你查下HKMC 按揭保險個網頁

出元朗國仲要轉車

如果係上車我會上左先
但生活配套真係差啲，預左無街行
但如果鍾意運動其實唔錯

SHK嗰啲吊頸plan出名比銀行更難批 而且批唔足

你首期70萬，估計你都係打算做新9成按揭，但新9成按只限已落成物業（不能即供用最低售價優惠）。如果硬要買就唯有選擇建築期付款，優惠會少8%變相買貴樓（貴過嘉湖）。既然你有心研究天水圍點解唔考慮二手過幾年換樓？同埋壓力測試都係問題，500萬借9成2.35%按揭利率壓測家庭月入$44000，你要計好條數先好做買樓決定。

天水圍南既表示都唔知去天北做乜

之前都講過賣酸菜魚，麻辣米線。稍為中價嘅餅店好食啲嘅都執笠收場（天晴邨嗰間垃圾車厘子餅店反而做到）

講真，如果同區住緊2房，供淨10年，現有60萬cash...
想搬大啲，有考慮投資收租
如果住緊果度加按套現，再放租；套左現既連同現金買wsp, 制唔制得過？
利申月入40k ，同埋唔知法律/規矩上可唔可行...

唔敢搵aa 睇示範單位，驚比佢氹落搭

原來係咁
即係連呼吸都呼吸唔到
好撚慘呀香港既年輕人

嘉湖三房二手買，如要做到shk清水樓質素，冷氣機連廚櫃家電，雲石浴室，等等硬件裝修都50萬啦，加埋俾AA佣6萬（新樓佣有回贈）呢度都差咗60萬現金啦！

再加20年以上長實樓嘅大廈維修，公共走廊外牆石屎爆外牆入水窗台入水將來嘅30年樓大維修費
交通以大家都坐屋苑村巴出入西鐵站計
同區嘉湖個二手市場唔停一停都唔得！

我渣火箭, 一小時生活圈都去到好高

如果你名下40k供緊樓，新買一層樓最多按揭5成。一係你試吓搵幾高收入、沒有按揭中嘅另一半幫手供新樓。舊樓收租我覺得無問題，WSP收租就不了。

廁所用雲石過幾年會好容易崩裂

用雲石瓷磚算啦又可以慳一筆

另外唔好訂做太多木器傢俬，裝修佬最容易吸水

新樓盤SHK沒有答應過會提供任何穿梭巴士！

都要睇景觀，
白石角d景觀要靚可以好靚，要柒可以柒到對面戶唔駛用望遠鏡都可以睇到你打J。

新樓抽中再諗都未遲
我明曉匯開始有抽但全部都唔中
最後睇2手

濕滯公園應該係最易上車既新樓
頂得順個位就去馬
中左再諗

cls 無穿梭巴真係食得屎
輕鐵好撚7慢
燈位又多，每枝又停得耐，又迫
輕鐵係悲情城市既重點黎

慧景軒曾經有穿梭巴士，後來運輸署要求取消因為隔離有輕鐵站

住係側邊
好似笑緊我咁

收入唔得直頭唔使嘥時間入票

不過揸住70萬 買到500萬樓咩
計埋印花稅果啲
你預抽到頭幾十買果啲500萬樓下先得

折實500萬樓下單位不能造新9按
要造的話建築期付款已經要540萬

上巴士啦，仲黨鐵

唔好用市區地鐵思維擺喺天水圍
搭巴士去中環仲快過黨鐵

但係967既班次疏到嘔

可寫另一半名下，但佢炒散我擔心按揭度點攪... 又落我擔保唔知又過唔過到壓測 。 我認知中放租樓好似另一個玩法詳情又唔太知

依家住緊既應該租得出，係天中... 我係租客都唔會揀wsp，所以另一個擔心係唔知佢升唔升得起

嘉湖北早上有969ABP分身
方便過新盤咯

即係即付plan 8成按最少要揸住120萬先諗得
重要頭籌

圖片中的黃色點是WSP外面的天葵路巴士站
全日只得三架限時967X經過嗰度
最受歡迎去旺角嘅巴士路線冇佢份

如果你另一半加你做擔保人，會整體拉低按揭成數至5成！好多人自己住住下陳樓都會放租，銀行唔會冇理由嘅情況下check你

隔離就係平安國際金融中心 真係取代中環啦

如果有承諾將來有交通安排就可以諗下
冇就

呢D都係平日繁忙時間先有, 咁放假咪又係咁, 除非城巴肯加密班次同埋開條線俾佢, 如果唔係咪又係塞同耐

同埋街泊咁撚嚴重, 完全影響交通

隨左係新樓同SHK個,好似嘉湖好D

有承諾都咪撚信啦, 香港地產商

我住八鄉 返灣仔
返九半放六半
七點半出門口會上唔到小巴所以7:15前就要出門口等小巴，968生性唔塞車就8:45到灣仔慢慢食早餐，唔生性可以坐足2.5鐘

嘉湖任揀969 967雙飛

多謝你回覆，的確要計清楚…
原來新樓做9成都唔係咁易…
我好單純咁諗住做9成建築期，然後交樓前做按揭就可以完事…

唔使客氣，希望閣下都能夠買到心儀的物業😃

個個位返中環金鐘先正
搭967 上highway前最後一個站m
唔塞車應該35mins咁上下到中環
但只限967
去其他地方全部要特登行勁遠先有站

兩公婆加埋月入都冇44000, 又真係幾慘既

又有人尻吹有村巴

日日返工放工都塞, 冇位坐真係死得人

我好大機會做番傳統建築期
45日一定做唔切按揭，食唔到佢個優惠

建築期我只需要入伙前幾個月搵到銀行做按揭就得
出年結婚後多一個人份糧+我公司肯幫手搞搞份人工，
所以壓測應該唔太大問題ge…

首期70萬, 你應該唔夠買三房
只可以買兩房

建築期PLAN ,你要拎到入伙紙 先可以申請9成按揭PLAN
建築期PLAN, 就係比時間你做呢個動作
買前自己問定銀行同估價行做好估價
否則到時你要自己搵番個10%前出黎

應該真係有, 睇過介紹係有
咁大個屋苑都無真係食得屎

佢建築期
你比到錢, 佢會回贈番4%樓價 現金比你
同佢依家現付, 只係差小小
但要留意番, 依家賣GA單位全部望唔到濕地公園境
都係園內境
因為前面別墅好高, 要7-10樓先會望到

愈換愈入？

嘉湖成交而家都少左...

係呀師兄…我一開始只諗住2房 (睇)

建築期既風險就係做按揭時樓價升跌~呢個我都明白
如果2021年升少少既話，銀行有機會估多少少，仲有得執
(不過有同事講：發展商個價係賺左3年內升幅，好難有得執)
抽中左，決定買既話，都係希望佢唔好跌啦
首期已經清左袋…

如果你另一半加你做擔保人，會整體拉低按揭成數至5成！ <<< 呢個唔係好明，即係新樓8m樓只可借4m? 住緊既都只可cash out 50% ?

住緊天頌，樓下朝早有特快出港島
好快
其實算方便，港九新界都有巴士
但真係太多燈位，離開天水位最少3個字
前排無晒燈快好多

令我諗起天耀無左欄杆，由M 記行去輕鐵站 再去搭巴士好方便

967返工時間10mins一架仲想點
你望下269b
返工時間20mins先一架
即係逼人搭閪鐵

我今日同地產去ICC 睇示範單位
睇完再決定, 因為本身諗買都係大西北
樓價預一萬至一萬一左右

咁岩出呢個新盤, 睇左佢地介紹個簡佈
有村巴直到天水圍西鐵站, 覺得都OK
而且541尺, 570萬, 都算係咁
做建付PLAN, 大概590萬左右
不過係無境囉, 會睇左示範單位再考慮
自己做壓測, 大概應付到六百萬樓

但都係要抽, 想買都未必買到

但係會考慮埋二手盤管理費再決定買唔買
如果五元管理費就未必會買
因為月供支出好大下

天水圍無哂燈同啲on9欄 ， 乜都快好多

好奇一問
係打算生小朋友？
所以一定要五百呎？

呢度要比$5 咁貴 ？

睇左好多四百幾尺單位, 客廳太細, 住得唔舒服
反正都係住大西北, 住大D 舒服好多
見五百尺同埋四百幾真係有差距
空間感就係差個十幾個階磚就差好遠

依家新起D 樓, 管理費都係好貴
好似世宙咁都要四元
預佢管理費都係3.8至5元

應該無$5咁貴既…
話曬佢1700伙，SHK 一定係啟勝，聽講唔貴

希望啦
3.8 就預兩千一個月

求師兄預批
心水係兩房490萬
有150萬首期，月入30000，扣 Mpf 淨出 28XXX
有冇可能上車？
媽媽既長者生果金有三千多，可唔可以用黎擔保？
利申 區內人知位置

你3成首期都夠上車啦

但係按揭未必計得掂

當你兩成半首期
壓測岩岩幫你計左約35000 差小小

10年住天水圍住天恆坐K76試過12分鐘到左

你老婆未買摟，但你供緊未贖摟（有一個按揭數），你老婆買新樓嗰陣時如果加你做擔保人，會整體拖低按揭成數至最高5成

其中一條(天影路)就拆

有次同條女去濕地公園，真係揸車都嫌遠
日日咁樣返屋企真係唔講得少

過唔過到壓測, 你人工X番100倍就知自己借到幾多
同埋係扣你首期後再計你借唔借到咁多
咁睇睇, 你差小小先過到

呢個無計 最實用方法都係睇下買家度唔度到多d首期出黎

150萬都要湊出黎，好難再多
睇下佢380呎開咩價先
如果有430萬，應該有機

430萬借7成就夠 過到壓測

人工計，計MPF扣前，定扣後？
媽媽生果金可唔可以擔保？

唔駛500萬買到全黃區
第二度搵唔到架

400萬下既樓抽中既機會應該大過中六合彩少少

就係拆剩佢果條天葵路，果條路無燈直出大欖。

唔扣強積金
生果金未聽過有人拎黎供樓
如果連生果金都拎埋出黎, 會唔會供得太辛苦

以防萬一

你C旦搵間銀行問下
聽講按揭保險加多小小就會鬆好多
每個月都係供多幾百元
但唔知岩唔岩你個CASE 用
因為我係做九成按

繁忙時間有排塞上元朗公路

AA 回唔回到2%？
唔用AA 發展商有無野回？
怕AA 唔認數，可免則免揾佢地

心目中做七成
唔做二按
煩緊印花稅
始終我身家都好邊緣掹車上
印花税標準真係好out
上車盤都隨時over 十萬

我想要三房成700呎咁滯咪要3000管理費
即刻變左唔想換... 我供樓先供緊幾千....

700尺, 2500預走唔甩

即係... 要安份啲唔好咁大貪係咪 ...

想買既不如問下住溱柏尚悦既comment

都係元朗朗屏天水圍落車
再轉多程邨巴，時間上差不多

溱柏二手都係11000
嘉湖生活配套同某d居係近西鐵好多

唔覺得SHK賣得平

尚悦唔好諗, 單位細, 同埋無境, 極高密度
去過睇樓就知幾閪, 仲要園內境有成堆無收到地GA 村屋
大家放盤, 要求唔高可以考慮。

溱柏其實OK, 但好似大單位多, 唔係人人買得起

同意, 只係啲市區新盤開價太進取, WSP價錢稍為低少少就營造到好似好平咁, 實際開則同位置已經反映左樓盤質素
Sell HK仲有大把貨尾先迫住唔高溢價賣樓, 呢個盤都滯銷既話空置稅應該好和味

多數原價打六折
依家樓價高, 最少都要比十萬嫁啦

佢其實都係空置稅先迫住咁賣
而且呢批貨睇番單位數目其實佔好小
我好肯定佢下批會係高樓價
頭一水全部都係園內境同埋低層
升值潛力其實唔會太高
住濕地公園無濕地公園境
但平其實係平, 一萬一尺低層
依家出面盤有小小交通已經貴過呢個價
都係一分錢一分貨。呢個位係大西北黎

管理費分層單位為每方呎約3.88元
同世宙差唔多

真係勸世有錢嘅唔好入嚟住
朝朝早都要預早兩個鐘出門
仲要天恒個總站唔係咩車都有
有陣時出港島要行到去頌富先有車
同埋附近冇咩食肆可以選擇
要多選擇嘅要去北江
而且呢個位長時期都好潮濕

利申喺大西北住左將近18年

元屯天不嬲都係垃圾地方
我好似10年冇入過去

當區分支家庭都食晒D盤啦，一定1Q清

唔覺得真係好平, 佢地價唔駛2000蚊, 就算計埋建築成本佢而家應該都仲有好多肉食

郁緊係有人嘈 但係加就唔同
個陣一有御半山 258P即刻半全日

之前原築比人CUT, 嘈完好快就開番
佢咁大型屋苑一定會批
但係呢個位置的確買野食野出入唔方便
行去輕鐵都要時間, 基本上出入係靠晒SHUTTLE
可以比貴小小買其他大西北地方, 而出入方便小小
呢到行去巴士總站都唔小野

仲有D tax 要比，唔好預到咁盡

嘉湖先$2包shuttle

方便送中，正

依家除左大尺數單位, 全部都已經好貴
動不動都已經一萬以上一尺
呢個價配上真係有巴士送你 其實真係已經算係咁
唔可以話好平, 但以新樓黎講, 係唔錯選擇
同嘉湖比, 我會買呢個都唔會買嘉湖
但係佢個折扣咁麻煩, 都係一個問題黎
渣六球野買, 就真係諗下啦
拎唔盡18% 其實令人唔會好想買

緊係
深圳gdp 咁大上升空間

先跌 後上

咁入 我寧願住村屋

搭單一問，人工x 100個月係扣MPF後？

唔洗扣

真 解放軍一過海就係

唔扣。

唔知嗰度會唔會聞到臭河味

曾經有個ex 住天水圍公屋，送佢返去慘過食屎

大西北人睇comment睇到覺得自己好慘咩又近支國又難出去又多蚊

有冇睇清楚我話大盤

唔係指全部大西北樓盤
只係wsp的確位於天水圍最北 無可否認既事實

哩個盤會唔會整個大型商場先？ 好似vcity vwalk咁 咁就可以整個小社區出來 帶旺個地區

蛇口番工嘅
買佢好過買深圳樓

半小時大灣區生活圈

仲有咩三百幾呎既單位會低過400萬

Molamola

白石樓望樓 呢個同掃管差唔多遠 但環境差過掃管好多你夜晚去過果邊未

貴
山卡啦地方

長江盤
你話呢？

行15 mins 米撚搞shuttle 啦

Oma地點好d啦

掃管笏塞車塞到仆街

其實我唔明車最多一部，一家人日日齊出齊入？點樣ok法

示範單位會場片段廣告都無介紹有shuttle bus
只係介紹3分鐘的車程到西鐵站

Oma地點點會好

有冇介紹步程？

好過濕9公園啦

掃管笏仲衰啲

掃管笏超市都冇一間 好條春？

如果10分鐘係講搭車
連登仔diu到開花既park yoho 其實係得既

冇錢又要買新樓

果度深山咁樣
地理位置衰過天水圍而個盤

其實明翹匯仲有貨未賣曬

掃管笏vs白石角vs康城vs濕地公園

點揀好

康城個價應該唔同lv
比我簡我反而簡掃管笏
感覺上去荃灣同青衣都ok

等你地班友仲話明翹匯交通差
見到呢d世外桃園盤諗到返工個下真係想死

檔次應該相差無幾

康城二手都係賣11k,12k
仲要呢兩三年都冇點升過

康城無誤啦下化

常規收入應該計
但你壓力測試仲未計保費個數
你預38000月入先穩

其實就門口有巴士出金鐘同上水，行十分鐘到天一商場/天澤街市都有日常生活用品既。
天澤都有巴士出旺角（約一小時）

但係你想塔黨鐵就pk啦
行去輕鐵站5分鐘，塔到天手圍站要15分鐘，加埋等車行路轉車時間應該25-30分鐘

個位都真係幾入

點解

全部都係要十幾廿分鐘轉車先去到個多啲配套嘅新市鎮

常規收入計唔計年終花紅，每月津貼之類？？

合約寫明有就得

計呎價都知康城好啦
完全唔同級數

967果架係城巴，大攬隧道轉乘九巴無優惠

起馬有大商場起緊+去港島番工快好多
另外果幾個商場仔都冇個

咪係
濕地好明顯同掃管匆比
濕地同掃管匆 一手樓賣大概10-11k
康城同白石角相比濕地都唔同層次
康城14-16k 一手
白石角14-17k 一手 有d賣到20k

濕地公園附近其實有商場
白石角又近科學園
配套好過而家嘅康城

康城去港島一定會快過天水圍同白石角
但揸車的話就其實掃管笏仲方便

天水圍國嘅人基本係要呢啲交通時間

不如叫佢平賣好過啦 有成3000伙

輕鐵唔係鐵？

之前御半山都講到係鐵路盤咁

輕鐵都當係鐵路沿線屌

好似有商店係入面...

佢會留幾個做商店 擺71 便利店之類既野

不過附近天澤商場都大把野食了

行過去5分鐘

我都想買呢度

領展肯定會無良去提升天澤商場再加租 唉

天水圍都變豪宅區

3000幾伙 分分鐘濕地公園站都逼爆哂

之後銀座唔洗再上車了應該....

3000幾伙加埋都有成10000人進駐 實逼爆輕鐵...

不過好似天榮站個邊都起緊樓 ...

天水圍真係起左好多豪宅出來

睇下輕鐵會唔會加班次啦 聽講輕鐵買左40架新車

仲有天澤既...

天一商城同天澤！

同埋佢好似會自設小商場.

D人應該都會搭一程輕鐵去銀座個頭玩

Seasons park 個邊起左勁多單位 保守都裝到一萬人

天水圍又多左人啦

明明自己住私樓 但要靠充滿支那特色既商場

小巴半個鐘到深圳灣
快過出荃灣

連登仔買樓自己一個住㗎嘛

買到樓就已經贏左

shk 死有餘辜。

和你睇示範單位

輕鐵加班次=巴士塞仲耐先出天水圍
現時705 706打孖就係唔想佔用太多路面資源

大欖隧道是好東西

$2~3都算 $5好狼

而家有閪鐵有大欖算好

考驗膀胱

不如買柏慧好過

整輕鐵特急飛鳩曬啲站
好似之前成日封站
同朋友搭都話無諗話有日西鐵都有特急線

無大欖隧道 出九龍最少加30分鐘

再勸下世，外區人真係諗清楚先好揀天水圍。呢區發展已經大致成熟，唔會因為一個係邊皮嘅屋苑而有大變動。

我成家人就十幾年前搬入去天北，到依家為止我地好多生活事項都依然係依賴外區嘅：

1. 飲茶 - 要飲質素稍微好嘅茶，天水圍係無嘅，未杯葛美心之前，最近都要出元朗國 / 屯門大會堂，如果你堅持星期六日係圍城飲茶，咁你不如係唐記包點買點心返屋企沖茶好過。。。根本無間入到口

2. 買嘢 - 煮飯方面，買海鮮同中餐食材出元朗，買西餐食材出屯門，係我屋企嘅常識，天水圍連間似樣小小嘅麵包店都無，同樣地似樣嘅書店，買衫嘅地方，百貨公司，一間都無。住得天水圍，要預左定期出城採購，好似住離島咁。

3. 讀書 - 呢個問題好大，係我個年代，天水圍一間 EMI 中學都無，要比較好嘅學校（地區名校），起碼要出屯門或者元朗。

新移民問題唔係重點，大部分人經過咁多年已經 highly integrated into 香港人嘅生活方式。政治方面，天水圍 17 席區議會全黃，足以證明居民嘅質素係提升緊嘅，只係成個區嘅生活品質真係唔多掂。

雖然天水圍真係唔多掂，但係以 sell hk 新盤，開均價 12000 ，肯定比起「痕大」掃管笏新盤好。假如你喺中上環返工，同時接受到將軍澳式密度，對過著大陸溝離島式生活無太大反感嘅話，金水圍歡迎你

區內換樓客應該會入票抽 一定好過二手嘉湖

呢口價直情係做善事添喇
大家送多啲錢俾sell hk 出賣下手足就啱

認同天水圍買野食飯唔夠多選擇，但中學校網天水圍同元朗無分別架啵

如果小朋友讀天水圍小學
元朗就算係同一校區
自行收生一定會打折扣
好多地區名校傾向揀返元朗部分小學嘅學生

呢個現象越來越普遍
依家出到屯門元朗 EMI 嘅比例越來越低

呢個價對於嘉湖分支客係吸引嘅。Sell HK 質素相對穩陣，同埋有個靚靚會所用下，如果有細路嘅話就更加吸引

居屋就難講啲，住緊天盛嘅話，仲要康和式，點會越搬越入，當然會係 strong hold，除非係天佑苑果類比較舊嘅居屋

至於公屋。。。坦白講天水圍好幾個公屋屋苑質素都拍得住居屋。。。要換都換出去元朗國或者屯門。。。

果條大路劈二百出highway 直去屯公都仲得
都唔知幾快
又冇燈位

係衰在多蚊遮

有時候我會去太古廣場、Elements裡面間超市買西餐食材番天水圍
因為天水圍真係搵唔到西式食材（新鮮牛扒，三文魚）
買急凍食物反而幾齊全

居民質素同議席黃唔黃有關喺咩

大陸新香港人廢佬多深藍

二手嗰啲賣11-12k係因為大單位呎數大，
冇5-6M既起跳既上車盤，
新樓嗰堆有細單位已經跳曬價啦

話時話 天鑽第一口價都係萬一起 而家仲有貨尾

你呀媽都係女人

貨尾賣幾多$？

屌佢老味 七百幾伙 變撚左做 四百幾伙

仲要全部望濕地境同園境嘅單位都唔賣
剩返啲樓望樓嘅
唔怪得知可以賣到萬一蚊尺啦

仲要高層（9樓）樓望樓 都要賣萬2

真係為咗谷高入票

等下幾期賣貴啲都有人黎狗沖

大學生做幾年嘢都買得起啦

三房先望到公園

過唔過到壓測?
又連登仔fg 50k?

買美湖居好過
米埔更高更廣闊景更靚

兩個人加埋都得, Fg點都有二萬幾啦, 做幾年嘢都三萬頭啦

五層以下，三房都一定冇咩景

depends la

搵日都入去睇吓先，實地觀察下

大把人買來炒，我都幾肯定

元朗商中，元朗趙聿修，盧幹庭

天祐都唔會搬入去啦 5分鐘～10分鐘到西鐵/巴士站，仲要尾站上高速

問過美景麗湖街坊都無興趣搬到咁入

呢口價對冧曬掃管笏同白石角堆新樓

天水圍都要成萬蚊

早已經成萬蚊

oma oma 都唔止$10k 啦

居民質素好過以前好多
以前細個撘967出城嘈撚到
嚇到我同老母撘返969

又我登入去
我呢d住開市區嘅真係十年都唔會去一次天水圍
入一次去當微服出巡都可以嘅

竟然咁多人想買買嘉湖好過啦

平時連嘉湖山莊都冇睇過，忽然間對天水圍啲樓有興趣
冇了解過交通就買新樓會死得

歡迎各位巴絲獲取更多資訊

天水圍北咁偏遠
退休老人就適合 如果一家大細打工仔就真係不了

尋日去示範單位，見啲區外人真係信啲交通網絡架...

倚巒同park yoho都叫細盤？
濕地個盤大得過呢兩個？

去西鐵站3分鐘車程，去中環廿幾分鐘車程

連燈仔

屌 班aa把口真係厲害

搭車幾多分鐘車程係示範單位裡面段影片講架

超咗幾多倍票？

雷霆：香港只得一個濕地公園

濕地公園可以當飯食

又多幾架小巴 一齊塞

邊個同意私有化

上市 ,未訓醒

運輸署都未必批准新村巴，因附近已有輕鐵站

分分鐘領展會把握呢次機會再將天澤裝修得好好睇睇...

吸引個班豪宅客

FF

又萬人入票搶了

始終lumpsum細 一定有承接力

屌 真係成班區外人入票搶呢個盤 唉！

佢應該2021年就會落成

變到天盛個場咁 天北果d 公屋撚 就開心死

嘉湖 果堆 其實都算近輕鐵

不過政府同shk ,fd 底 冇事 實批

天盛街市都唔算好豪華

應該批掛 同埋可能第二期會有小商場

個街市賣緊A5和牛
公屋撚點食得起即係我

商業嗰個因為政府有講過話想發展洪水橋嗎,但同支那接軌
同埋天影路好似想拆

咁我真係恭喜佢啦,天水圍國唔係浪得虛名

天秀輕鐵行去22座，快則10分鐘，慢則15分鐘，再加上轉輕鐵時間，預計半個鐘啦

(入伙後)會申請Shuttle Bus來往西鐵至屋苑
搞得黎都唔知要幾耐 同批唔批都成問題

No Guarantee
東環都係只批早晚繁忙時間村巴

天水圍最多嘅係佳寶 質素低之餘，其實亦唔見得好平，啲雪到死曬嘅肉見到都唔開胃

之前住過下將軍澳，一落樓就有 DonQ / 黑心高檔麵包 Paper Stone，行過小小就係 Aeon，過坑口又有一田，夜左返去仲可以係地鐵站篤串魚蛋燒賣碗仔翅，假如有嘢臨急臨忙想買，話咁易就買到。

天水圍就真係乜都無，趕起上黎嘅時候，譬如準備招呼客人，真係麻煩到痴線。

住天水圍係有錢都買唔到中高檔食物，唔係買唔起

區內公屋幫私人樓做埋成區既代言人

餓唔死你，但係完全無出得廳堂嘅餐廳

壽司無，飲茶無，西餐無，咖啡無（黑心 starbucks 都得過一千零一間，仲要舊年先開），蛋糕西餅無，新鮮食材無，總言之就乜撚都無

夜左返去得 24 麥當勞，其他煎釀三寶一係好遠唔就腳，一係就難食到仆晒街，但係無得揀嘅情況下大家又要硬食。。。

Wetland Seasons Park 最近嘅商場，有齊曬百分百垃圾集團三間餐廳，加多間大家樂、薩莉亞同爭鮮，就係咁多，如果你係無飯家庭，建議係市區食埋飯先入城，如果唔係真係搞唔掂

頌富有板長銀座有黑心元氣壽司🍣

其他形容我都認同，平時都係自己煮假日出市區食

區內的大家樂、米線陣味道明顯地比金鐘、尖沙嘴分店難食。

日日渣車番工果d都唔洗買呢個盤啦下話？

anyway 回正題

雖然天水圍食嘢買嘢都唔係幾好
但點樣都好過掃管笏
起碼呢個區叫做發展左
有基本嘅 infrastrucgure
掃管笏真係唔知點食嘢買嘢

你兩位邊度返工 ?

Agent話屋苑會申請shuttle bus出西鐵和Yoho Mall

不如咁問, 有冇人會為左上到車
會同另一半 一齊放棄依家既工作 轉去附近既區返工 ?

一日未落實都唔好信

信佢一成雙目失明

真係要小心啲
個盤係輕鐵站嘅 walking distance 以內
運輸處批唔批真係好講彩數
最後可能係搵九巴開安排傳說中嘅「屯天元」巴士

而且天水圍本來就係紅色小巴禁區
所以發展商都無可能好似錦田或者元朗南堆新盤咁用「紅van」睇樓車 / 專用小巴提供另類村巴。。。

aa 講嘢聽下就好
住得天北要學識搭巴士同轉車，唔好太依賴黨鐵

太睇少香港人了，5點起身佢地都會照返工

但平心而論 返得幾年工
唔通第一層樓就買得起市區盤咩
慢慢再換樓囉

當日景湖麗湖批到shuttle算係好厲害
將來濕地全部入住後，加埋天榮站，繁忙天榮站根本無可能上到輕鐵。長實竟然仲想改酒店做5000個住宅

今日去佐睇示範單位
Agent話shk有銷售策略
係揀樓時有分AB組
A組係買3房+任何房可以優先揀
剩低再輪到買一間嘅B組揀
咁搞法 單買3房嘅基本上係唔會有機買到

好正常
好多盤都係咁俾大手客揀先

製造人搶樓氣氛 之後慢慢加價

我個agent冇講喎

正常 好多時都分兩輪

天盛街市新裝完時懶高級，食街間coffee都要改賣中式飯，另一間變賣三十蚊兩餸飯條街先多返人流

又話嗰邊好多商場都大陸feel？

街市總叫做有魚有肉有菜賣

出天西都要用半個鐘

天盛
頌富
銀座
呢啲咪ok

其實頌富已經有
聚福 有推車仔點心，算okay
書店 頌富有間商務大間wo

鄉議局呢

盧幹庭而家咩級數？元朗 top5?

所以有咩鋪頭...係要個社區demographic support 到先得

除左和牛和優質堂食物稍為正d外
大部分高級嘢外國食物我都要去Elements裡面間360超市買番入黎

代大欖多謝你

日日塞車都塞死你

我係今年年頭買左新盤既人
有少少意見想比大家睇下

我覺得wsp開價真係算好合理
11k左右兩房，新鴻基
雖然第一批接近無咩景觀
但上車黎講算係咁

有人會話買同區二手
但對於首期得1m至1.5m咁上下既人黎講
其實新好過舊
買得舊樓唔全爆好難搞
因為分分鐘係上手廿年前整落

另外就係新盤地方問題
我見大家比較wsp,掃管忽，白石角，康城
又話遠又話偏
但認真請大家諗下
大既新盤接近9成9係新區即係所謂偏遠地區
如果要市區新盤，基本上開得就已經天價

愛海頌算比較平既大盤
8.5m兩房500呎
又係咪大家可以上到？

當然你睇之後幾年都會大跌當然唔買
但如果只係上下5%-10%呢？

買二手要裝修係常識同意

打算住幾年就換出市區的話唔會搞太多裝修

二手樓隨時搵到半新裝修 裝修費都慳返一筆 即買即住

其實有難度架
我買之前都睇唔少
如果又想景觀，樓層岩
又可整過中心水
真係好難

價其實唔差以SHK嚟講
本身住係元朗屯門嘅人其實會ok d
但住開市區嘅人 天水圍個種交通同生活配套唔係咁易接受到
我有次有d事入咗去住個間咩海逸酒店 夜晚想搵d高汁少少嘢食嘅嘢都無

好似我住附近兩公婆搵10幾萬
基本上唔會幫襯嗰邊啲餐廳
出尖沙咀食是常識吧

抽咗先 冇壞

你入票果時shk點知你a定b?
唔係得agent知？

係，新樓都係抽左先
太多可能性

你講緊白石定白石角？兩個地方黎

天水圍冇乜好食店咁，諗過住嗰度，唔係自己煮嘅話，
除咗快餐、茶餐廳。可以食啲咩

哈哈我都唔清楚
都係入佐四張票先
遲啲再考慮要唔要

中產都唔換市區樓？
我覺得買得天水圍就係想食樓市升幅一步步黎換樓換市區
除非本身所有屋企人都住天水圍

AA會問定你想買咩單位 幾多個單位
知你係大客會放你落A組

都係買咗新界新盤？

睇示位時個aa實牙實齒咁話一入伙就有

呢四個地方之一

就喺你agent同shk講買幾多個單位再決定你排邊條隊

連台式飲品都少過人... 似樣既得北江貢茶同頌富天仁

有自己安樂窩就好啦

唔捨得賣米埔單位，唔到價唔賣
本身有層市區地鐵上蓋出租緊

咁佢話個個都係A咪得？
佢都想我抽到，然後食佣架啦

禽日入票簽完文件，佢全程都冇同shk講野
就咁排隊交表交票，就比籌號我喇喎 🤔

條隊淨係分地產商咋喎 🤔

如果你買三房加一個其他
咪a組大手客囉
如果只買一個，就係b啦

你呢？

Budget有限 又想要全新樓 又有住屋需要
咁wsp真係入門首選

睇完示範單位，心水係想要三房一套梗廚，即係佢show果個。
主人房有個露台... 即係床要放出啲，床尾又要留位，簡單計過下數，床尾得返30-40cm 攝位咁走... 感覺怪，我明有得兩邊落床係幾正，但間房細好似無咁既luxury.
主人房隔離間細房好細，幾歲小朋友緊緊夠用... 又唔想比佢訓另一邊，想佢訓近自己多啲
儲物房，似係想比人做工人房
儲物房隔離間睡房，正正常常，好似示位咁扑左儲物房黎加大係幾好，但新樓又唔想咁大改。

比較依家住既地方... 話就話大左200呎但好似感受唔到個空間感，間間房都細過依家，但佢又多左1.5間房同個大廚房，覺得攪咁多野換過間都未必改善到生活.... （想要空間感大啲比小朋友郁動）

只買一個3房696

新樓 會所 屋苑環境靚d

佢兩個房都幾大下 ，如果你打通個儲物室。如果你無工人，將個細房同廳打通，個細路都幾多活動空間。

都幾肯定好多人想抽呢款則

佢講而個數，凌晨一點揸車係無乜問題

示位廣告完全無講過有shuttle架

買咗啦

諗起住而度要返港島就得人驚

點解叫天水圍國？

申利：外區人

加推左

新樓都咁攪打通大裝修，覺得好麻煩咁。 買新樓都係想即買即住啫 ...

新樓打呢度又打嗰度又唔見十個
Defect期你咁樣打法到時2間房有咩嘢都隨時唔幫你執

好好炒

尋日問AA，佢話3.8幾炸喎 下星期開出嚟咪知

慧景軒 SHK都有份，點知個邨巴搞成咁

搞成點我公屋撚唔知

唔知 但肯定band1

又係新鴻基

愛海頌旁邊大大條紅頂跑道

我諗主要係交通,無論近遠,去邊都要起碼一個鐘車程,就好似過關咁
以前又係咁叫悲情城市,好似isolate咗天水圍出嚟咁

買新樓時講有邨巴，入伙頭幾年都有營運，冇咩問題啦。
點知後尾運輸署跳出黎話個邨巴牌其實係出面旅遊巴牌黎，原來一直都係無牌運輸，唔可以做居民運輸服務。cut左之後個幾年業委會都有申請邨巴牌，但係運輸署以「與現有公共交通路線重疊」為由一直拒絕申請到而家。

如果我做七成，唔洗二按
銀行係咪好易45日內批？

6成先易

應該好難，做建期好過啦師兄，如果早申請到銀行按揭，要返佢個6%回贈仲好啦。

荃灣西同旺角
有車，不過唔知上左車仲要唔要

SHK 出名之前都有單 咁上下

01 元朗譽88售樓稱提供「酒店式轎車」 入伙四年取消 業主批違承諾

返工會比你而家住沙田辛苦，但未至於不可接受
但係你首期70萬，諗住買咩單位 ?
70萬首期，4萬月入，似乎好難上車

我個aa老實啲，同我講輕鐵交通方便

係嫁…真係要計好條數…

我首期150萬，月入3萬
同你一樣係上車邊緣
我就放棄第一期
比多一年時間草多20萬
第二期如果唔加價，條數易好多
你可以參考下
另外，佢有隻380呎兩房未開
呢隻兩房都係我呢 D 窮人恩物

嘉湖頻密班次村巴1995-1997年批落，嗰時銀座輕鐵站都冇，今後運輸署都幾難批到咁頻密班次嘅村巴

仲有唔好唔記得sell hk上年都想cut珀麗灣渡輪

售樓處當日簽完臨約 d銀行sales會排住隊比超市現金券 發展商同銀行傾好左留d水做呢班客
借8成或以下都唔太難既 如果係穩定收入 有齊糧單 銀行autopay紀錄 最好有埋稅單 一星期左右過晒銀行同MA

買一手樓其實洗唔洗經agent
如果經係咪要俾3%佣金俾佢哋架

佢比佣你

如果你唔經agent直接搵發展商買，
發展商一定吐飯應，佢一蚊佣都唔洗比agent喎

仲有呀，經agent買一手樓，agent可以回佣比買家
唔經agent真係蝕過連豬頭

發展商會送返管理費既 但雞碎咁多

姐係3%係講緊發展商俾地產經紀
如果買得成班agent就回番部分俾我？

計返等值 ??
最多回返幾多管理費 ??
AA 回佣成日有賴貓唔認數

又熱又多蚊又有紅火蟻 搵鬼買 仲要對住深圳灣 周不時吹d 毒霧過來

收到第二輪價單，見到三房7樓成8.1m ... 6樓就7.4m , 價錢真係反映一切事實

有D 似上年凱匯既味道

6樓全樓景，7樓全濕地景，加唔夠1m算佢厚道

地點極唔方便 附近仲要乜撚都冇 最近都要去到天恒先有野食 早幾日夜晚9點幾經過先見到啲疑似aa係個盤門口打架

第二期無可能唔加價

因為有濕地景

早上一班車西鐵上到都偷笑

呢個價只係反映市場
試下係08年 五千蚊呎都唔知有冇人買

呢單最後點？

自己屋苑開限時村巴

Lm

樓市GoGoGo

屌 譽88又係遠離西鐵站

好似有架九巴/港鐵巴士不嬲都行經過嗰邊幾個屋苑

係架
但樣樣都好就20k起啦

呢班擺明係支那住

天一酸菜魚啱佢哋食

睇完示範單位 其實幾吸引 , 咁嘅價有新樓 廚房廁所唔洗點搞
問題真係交通 返工要去觀塘
其實邊座最近出口? 十?

住咗幾十年既觀塘人表示去新界西係痛苦到爆炸
你不如唸吓幾時可以轉工好過

西鐵只幫中環

都叫10分鐘行到出輕鐵,,
天北呢個盤 行得快都要半個鐘先出到西鐵

其實價格反映左交通不便

平日有限時巴士出觀塘，最近要行去天晴邨李兆基書院，位就一定冇預左企一個鐘出去

住嗰度唔應該依賴黨鐵，學識265M轉車大法更加實際。

應該好多蚊。要日日開冷氣。

根本係夾埋玩鳩班業主啦
個個都係頭幾年保證有乜有乜
之後入撚左伙就88

睇新聞 示範單位區迫滿晒人
應該好難抽得中第一批

番工去觀塘，點解半年前唔諗Marini ?
1房單位都係520萬左右

咩人買多?

天水圍已經脫離左當日鄉下仔既生活了....

希望政府可以係天水圍發展多d設施啦....

而家先落成得天一商城....

咁撚仆街

用家 上車客
投資者應該麻麻地呢個盤

咁撚多伙放租唔方高

哇

但唔係多左天一商城咩？

其實天水圍真係好緊架啦.. 又有醫院又有極大間圖書館
配套好多都追緊上來

Wetland seasons park落成埋就會有新人流入天水圍...
應該會改變到成個區既格局

買就至少要兩房啦
本身都住開大西北 又揸開車 都勉強接受到
其實咁上下價位 仲有乜可以選擇? 唔一定要新樓
有睇過花都/牽晴間果堆 但大家咁上下價位 梗係揀新樓

點都係. 因為發展左成30年 同埋屏欣居屋都落成埋，天水圍配套點都好過掃管

好多家庭都要2房
WSP啱曬佢地
康城無500萬2房

銀座商場翻新緊.....

應該愈來愈好

天一商場係大陸商場，業權分散賣大陸嘢麻辣米線酸菜魚，改變唔到成個區嘅格局。

你係咪發撚緊夢
果個垃圾盤有幾多人呀,改變生態

本身天水圍根本唔係少人
40-50萬一定有

番新完唔該踢走Bossini, 椰林閣集團嗰啲垃圾餐廳
一間高級小小嘅餐廳都冇

裝修完都係咁....
好撚垃圾

掃管敗筆係無公營房屋
唔使旨意政府幫你起交通社區設施
豪宅區就無問題
但掃管定位好尷尬
天水圍有配套都係因為一大堆公屋居屋

踢你老母咩
果度唔多唔少都係靠公屋/居屋帶旺

天水圍北已經無地 無發展空間

唔會因為邊皮兩個屋苑對社區帶來大改變

放假被迫去屯門V City幫襯美心酒樓！

唔知佢再裝修完會唔會踢啦 不過裝修完真係舒服左好多.. 連個廁所都靚左..

希望快d做埋第二期佢

最衰政府唔發展洪水橋 講左10幾年都發展唔到....堅火

先起得一個屏欣居屋.. 天水圍北又起埋wetland seasons park ...起埋就無地

原來後期OMA OMA玩到2房六百幾萬 足足比開頭開4XX萬貴左3成

元朗南唔會起鐵的...最多搞下巴士線

可惜間百佳都係以往風格 裝修後新鮮牛扒更加cut埋唔賣 有錢買唔到

WSP賣點全部都係講大灣區、洪水橋商業區，天水圍隻字不提，區內車站也無賣廣告。

好似會搞深圳個隻輕鐵.. 有軌電車

西班牙貨，高雄都有

正常賣樓係收一星期飛？
姐係放完假， 2 / 3號抽 星六日揀…？

新鴻基玩場面 迫鳩全世界係銷售日迫爆售樓處先一齊抽籤

正常唔係抽完然後通知準買家第二日去嫁咩…
佢突鳩然話抽，D人邊過得切去呀…

有mos burger 已覺得一大進步

當年荃西熱門盤 第一水抽籤 係WEEKDAY 一個下午要人登記
即係迫鳩人請一日假 仲要好大機會乜都冇 睇其他人買

aa話3號抽4號9點開始揀

無人想買...

好似即供先食盡優惠，但做唔到新按揭

聽聞生菜裏面有蟲🐛

咁點解唔住市區

88 當日sell 譽系列賣貴3成
而家升少好多

譽88唔差既...而家2手落後緊
行去雞地 西鐵站都幾輕鬆

你現居嗰度幾多年樓齡
基本上新樓一定個開則一定細過舊樓

想像唔到2房幾細

唔係落後緊
係市場話俾佢聽佢唔值貴30%
當日賣貴朗晴朗怡30%
你所講既優點三個屋苑都有
三個屋苑都係shk
88而家貴10%都無，個溢價係因為新樓

不過我認同88係好正既
只係當日溢價太高食水深
而家貴10%以內，三個屋苑我都狗衝88

咁大規模裝修，百佳連轉做fusion都唔肯，置富d租務好差 租埋俾d濕鳩商戶，賽馬日銀座門口成班賭鬼 睇見都唔開胃。

其實天水圍中心都已經唔算好
仲要住到咁邊

租埋比啲垃圾
兩間垃圾餐廳同明明係同一間黎
但唔同名, 連埋一齊
勁ON9
仲有樓上間台式火鍋
屌你老味, 比狗食既

轉車冇得訓

其實銀座商場係好大，但間隔同租務做得差浪費咗，葵芳新都會廣場咁細間以前都係好鳩，幾年前大裝修後租務轉返d高質商戶依家幾多人行。

6字買市區近鐵舊樓兩房都得了

居民質素又係一個問題
好多商店入到去都做得好差
因為請既人唔多掂
同埋好快又變到污糟邋遢

銀座留唔到原區人中檔以上消費，個個出屯門元朗尖沙嘴，惡性循環。

係地理上冇人會入天水圍消費
一定唔及元朗屯門
格局上又冇舊樓區啲街道文化, 更加輸

自己區內人又唔想喺度消費
雪上加霜

變咗兩公婆要藍田搭去觀塘，轉269C入嚟返工

赤柱兩房都可以買到

個個去V CITY同YOHO...

揀YH1/世宙都唔會揀88

新地售樓廣告都係咁講，去呢兩個商場方便

明明唔駛6M已經買到市區上蓋兩房,
因為貪新樓想充大頭鬼, 連大西北山旮旯垃圾位都要買,
個市好誠實既, 時間會懲罰佢地

Disucss有大陸喱話諗住買WSP新樓來收租

邊個市區鐵路上蓋2房6球

買左1房470 該如何部署

啟田大廈 康田苑

可以考慮吓撻訂

自由市場，冇人幫襯就拜拜

上蓋喎

最弊大把人幫襯呢

所以呢度FF嘅高檔野係天水圍冇市場

樓市聖誕快落！新葵芳花園兩房賣575萬重返2月價位

私樓入區，區內人口質素可以帶動下，本地人同國內人差太遠，希望可以洗淡公屋班新移民D文化，引入更高層次嘅商場同配套

天水圍啲嘅地已經賣晒
只有靠銀座/領展頌富商場改造，以後亦都唔會有大型商場落成

10年
其實我係咪唔適合買新樓 ...

想問入咗票既巴打，你哋同aa傾咗幾多回佣？知唔知SHK俾幾多佣agent?

仲有天榮站上蓋

2000呎舖位一個，有撚用

呢個OK抵 去邊都方便

領展啲商場
又係開埋啲垃圾野
最成功都係開左Uniqlo

講真我係租客都想揀個方便啲啦，唔會租佢
上車先會買

根本冇市場...住支那租深圳樓平好多

領展商場有3電話台，Taste，Delifrance已經高級左好多啦

六百幾呎三房有套廁，又要實廚又要 Store room ，都好難做得寛敞喇
似乎你最少要搵到 800 實呎既樓先有改善左既感覺

兩個政治不同的地方冇得直接比較嘅

我都想知 留名跟進

頌富裝修(唔係蝗語改造)之後，衰過以前，全部高檔野，又冇啖好食

亦都好多人指出天水圍以往餐廳太過垃圾，吸引唔到消費。

依家頌富個商場都有開平民餐廳啦，例如大家樂茶記金拱門，貴平都有得選擇

咁既價錢硬鑽好過

樓齡差成30年同埋居屋...
咁我會揀新葵芳花園 起碼係真上蓋 樓下係商場

頌富邊度高級,
係懶高級, 但質素好撚垃圾
最高級咪間italian tomato, 都無人食, 日日拍烏蠅
上海老老係比其他區難食好多, 唔知點解
其他果幾間都係求其煮咁

你講果兩間連入既意慾都冇，都唔係做街坊生意

咁既價錢天鑽好過

天鑽賣到萬五蚊啦CHING

他又指，同區東環1A座低層7室，實用面積588方呎，三房套房間隔，原叫價800萬元，業主見年底市況淡靜，最後勁減112萬元或約14%，以688萬元易手，呎價11,701元。該單位一五年十月一手購入價約668.8萬元，四年僅升值19.2萬元或2.9%，扣除釐印費及佣金等開支，難免輸錢離場。

Italian Tomato我覺得幾好食，下午茶飲杯野食件cake

好似屏欣苑隔離新地起大商場

其實唔駛要多個廁所，又唔駛士多房，其他做大啲好過啦

都係舊居屋康和式最撚好

高檔又未叫真高檔，平民又未至於新北江咁
Btw 新北江有啲都好食

佢應該租俾支那狗或者去支那做野班人

咪由得佢地買蟹貨囉

收成3000票，個勢好勁下

唔知發水量幾多

濕地公園果邊 都清靜. 冇咁多人

預計total 5000票

應該真飛多, 2房全新呢D價真係少見. 至於交通問題呢, 當小欖篤果邊早幾輪都賣得咁好就知好多人都係覺得入左伙再算, 呢邊差極都叫有飯食. 頭一2房清9成應該無問題.

去支那做野 點解唔直接住支那
WSP 租金平得過支那咩?
要上FB / Youtube 翻牆仲方便過日日過關

西鐵站會起大型商場喎

屏欣苑幾間地舖？

同意 全港得天水圍北先會有五百萬新樓兩房
大把人爭係意料之外

邊個西鐵站

唔係，shk會喺果邊起新商場

天水圍

好似連補地價都未做，預計10年後先起好啦

無新聞有講BO

暫睇算ok
到開賣日就知
賣幾多無得呃

如果我呢個case入唔入得過
2公婆係醫院做 人工加埋70-80k左右
本身住天水圍d居屋（同屋企人住）
如果未來我地申請調返黎天水圍
咁又好似解決左返工遠呢個最大問題
最多放假先出下城

Btw唔100%sure調到

新鴻基大型商場連商業大廈
十年後 都唔知有冇

天水圍醫院或者屯門醫院做，買WSP都方便值得考慮

梗係買，你都已經習慣佐交通

而家我返工連等車75+ 我老婆60+

佣金?

加推極都原價加推

加左3%WO

因為係高層望到公園 好現實既

想借位問下咁多位ching意見
同屋企人住緊天耀公屋
自己賺38k 將來全家收入應該超標
所以打算買樓勾名搬出黎
想近返屋企人 會買2房同家姐住（會一齊供）
出入靠西鐵多 預層樓500萬到
樂湖賞湖天盛 應該點排好 定有其他更好選擇
完全唔識買樓睇樓市
問得白痴既話請唔好屌得咁大力

唔好只信人講，點都自己睇下

海之戀定咩

層樓落邊個名？
到時兩個人結婚一定要嘈
千奇唔好同兄弟姊妹一齊供

又黎同兄弟姊妹買

全城匯賣到凌晨

係愛呀

公佈左星期六揀樓

柏慧啦，又近d屋企人

係香港
對住樓呢樣野
係唔會有愛

落自己名或者家姐名都得 或者落哂2個名都得
呢方面我唔驚 信得過家姐

2姐妹預左唔結婚會一齊住呀

你係絲打應該還好
但有無結婚打算 使唔使問下另一半點睇先

大西北實要人
你諗下頂唔頂得順大西北好過
家望大西北醫院但唔係呢個cluster 做

冇人比我問 所以真係唔擔心呢方面
我個情況係1至2年內公屋除名最重要

好多人同屋企住既人都係咁諗
「唔緊要啦，有屋住就得」
「同兄弟姊妹一齊夾」
「兩姊妹住好舒服好開心」
跟住有結婚既念頭時就會好頭痕
佢想結婚又會叫你走
你想結婚你又叫唔到佢走
真係太多太多呢啲例子

真係要諗清楚呀，唔係有迫切性，不如同屋企人住，儲下錢
第時結婚同老公一齊供仲好啦

咁結婚呢

多謝ching提醒先 都諗過呢啲將來問題既
因為預計自己人工仲有得上
家姐人工都唔會太低 就算將來是但一個結婚
咪當間屋係娘家囉 有乜事可以返去住
經濟上我地是但一個供少啲對方都應該頂得住

暫時睇唔到有呢啲機會

暫時就代表永久

咁講啦 收入超標會出現得快過結婚
所以要諗左住屋需求先

大西北，👋👋👋

有無巴打可以分享下呀

咁咪各有各買樓

你地諗多左，天水圍紅頂禁區黎

三房有四五個人住，需要兩個廁所大概都合理
廳細睡房細，自然就要個儲物室來儲物喇
否則廳同房咪另外要做櫃做地台黎做同樣既事，空間感大概唔會有大分別

而家個個盤都新婚夫婦最多

氣氛

正路, 講租務回報一定唔高
最近收樓嗰啲全部都係蝕租

我覺得90年代尾至2010年代前啲樓最好住

有會所、園林

開則合理

有窗台，以前當係缺點
但而家唔計呎價，令室內面積大啲

用建呎計價
變相公共空間又大過新樓

天水圍以前啲街坊茶記咪又係又貴又難食，想撐小店都撐唔落

真心覺得頌富算幾好

即係慧景軒囉
當時支那未敢輸入殖民
香港本地生育率又唔係高
本來適量開發就已經可以令大定愈住愈大
維尼2008年開始掌權
殖民政策就愈來愈狼胎
香港，根本唔係有土地問題，而係人口政策問題

BTW，有無人知SHK 平時D車位點賣？
我睇完樓書，除左地庫地車場，
就係每期車路左右兩旁既停車位，唔知係咪訪客車位黎呢

呢樣要屌陳帆老母

呢到咪post咗新地大商場單新聞

栢慧，隔離有銀座商場，成個嘉湖北都私樓佔多周邊環境舒適，遲d天榮站又有新地項目落成。

大家點睇d villa？

係囉
Yoho 1 仲好啦...始終近好多

88 相比之下...有咩正？

加推加價

真系吾明，480幻2房新樓仲想點？🤣

4000票

我都鐘意而個時期嘅樓
用料ok果陣工人手工都ok實用率大
會所設施合理，而家有啲會所設施好誇張，但管理費又貴

係呀管理費貴到仆街

好大原因係董建華未經咨詢放寬建築物條例，容許黑廁既政策遺禍

黑廁無咩問題喎…
依家好多新樓都黑廁，甚至預留左浴室寶比你換氣

聽日放假 應該收多一千票

一Q清無難度

浴室寶可唔可以空氣循環，？

點為之靚則？
700呎做到三房套梗廚再加工人房，仲要雙露台
則師都幾犀利

黑廁好定明廁好

少D玄關 房唔好咁多面落地玻璃 要屈工作平台唔該放係廚房

梗係明廁啦

玄關位可以增加視角私隱，增加氣派
但係香港寸金尺土，超有錢人買樓就有用
上車客求實用

同一銀碼

YH 方便但呎價貴
88 不方便但呎價平

百貨應百客

有得揀 唔洗諗一定係明廁
黑廁 你把抽氣用耐左 積塵/唔夠壓
真係恭喜你
換又麻煩

如果唔係買唔起市區新樓，估計唔會咁多人入天水圍北啦，貪嗰度交通夠「方便」咩

剛需太強
咁山卡啦都一千人入飛

我見到睡房個露台都幾o 咀，係幾寫意既，但地方細到露台跳上床都得

睡房露台好細，有d多餘
露台門要留位搞到反而冇咁好擺床位
寧願係窗台

如果我要搵三房，唔想要夾硬間出黎既迷你房，有個大少少既梗廚，唔需要套廁，唔駛豪華會所，樓齡十年左右，其實天水圍元朗有咩選擇？

無錯，床腳仲要留位走動，嘥位。

之前做project 見過2.1米x1.8米嘅房
基本上放完張床，剩返嘅闊度就係度門嘅闊度咁滯勉強可以整個書枱，但要坐係床

本身住緊嘉湖低層3房，有諗過換返個梗廚3房套
但屋企人睇完示位，覺得太多玄關位走廊位，士多房又冇需要，變相3間房都細左

加推單位再加價，平均折實際呎價已破$12750/呎，不如買番二手啦。

新地(016)天水圍濕地公園新盤Wetland Seasons Park暫累收約3,900票，發展商見勢旺，今日再加推第四張價單共128伙，折實平均呎價升至12,756元，與首張價單均價11,388元比較，五日賣貴達12%，其中一個連天台複式單位，折實價高達1,743.62萬元，成為天水圍歷史最貴住宅。

雷霆推盤唔會平俾你，第一水平少少當宣傳，仲要又抽又打生打死都大機買唔到

大佬 呢d高層望到濕尻公園 又天台複式
貴咗都正常喎

第六座普通單位的確係加左
但似乎係反映天線因素

千七伙，慢慢賣，越賣越貴，同上年凱匯天鑽根本一模一樣，過完年準備gogogo

甘能巴閉又要住大西北
住囍匯太古囉，附近多酒店

銀座衰過樂富廣場咯

人哋領展商場最少有錦麗、Euro go go好食d的餐廳

原本佢話加推貴左10%係咁解...

D特色單位的花園，天台，平台全部都唔入落個呎價到，咁樣個平均呎價好難唔高過普通標準分層單位架wor

沙士樓最正
開則設計用料造工都好

同意
有玄關感覺私隱好好多
唔會一開門就見到哂
大佬。。。呢啲係公屋開則黎

只係而家啲樓太細間先會咁樣屈就

比我無本換一次樓真係會換去yoho1
啲人話yoho1細 但我覺得又唔係
我朋友隻433住落同我5百幾呎一樣大
個廳仲要感覺大啲

典型沙士樓實用則

進步左好多啦

暫收5千票

Cls 抽西咩，年尾年頭就咁多人

呢d 已經叫好食少少?

好食最少10倍

並指香港只得一個濕地公園，條件罕有，買到值得慶祝。
咁好你新地唔自己要晒佢

而家跌番d 六百左右都有貨...考慮換？

反而midtown 無乜細單位，否則仲好

計樓齡，平。

石矢通常壽命50年-100年左右。（你預50）
但滿30年之後每隔10年（政府強制，好似）
要修補一次。

黑廁 明廁都唔知邊個好

有幾撚無知